Перед запуском эксперимента необходимо выполнить следующие действия:
1. Установить интерпретатор [python](https://www.python.org/downloads/) версии 3.7 или выше;
2. Установить все необходимые зависимости. Сделать это можно перейдя в корневой
каталог проекта и выполнив команду `pip install -r requirements.rxt`.

Для воспроизведения эксперимента необходимо запустить соотвествующий файл:
1. fuzzy_classifier.py - эксперимент отбора признаков для нечеткого классификатора
2. knn.py - эксперимент отбора признаков для KNN

---
### Входные параметры для алгоритмов


Название файла | Входные данные | формат выходных данных 
--- | --- | --- 
fuzzy_classifier.py | N - количество частиц для популяции <br> N_ITER - количество итераций <br> N_JOBS - количество потоков <br> PATH_TO_DATA - путь к директории, в которой хранятся данные | Формат выходного фалйа - csv<br>Данные в файле хранятся в виде: <br>DataSet;TrainBefore;TestBefore;TrainAfter;TestAfter;Features;Time, где <br>DataSet - набор данных<br>TrainBefore - ошибка на обучении до отбора признаков,<br>TestBefore - ошибка на тесте до отбора признаков,<br>TrainAfter - ошибка на обучении после отбора признаков,<br>TestAfter - ошибка на тесте после отбора признаков,<br> Features - количество оставленных признаков,<br> Time - длительность отбора признаков
knn.py |  N - количество частиц для популяции <br> N_NEIGHBORS - количество соседей <br> N_ITER - количество итераций <br> N_JOBS - количество потоков <br> PATH_TO_DATA - путь к директории, в которой хранятся данные | Формат выходного фалйа - csv<br>Данные в файле хранятся в виде: <br>DataSet;TrainBefore;TestBefore;TrainAfter;TestAfter;Features, где <br>DataSet - набор данных<br>TrainBefore - ошибка на обучении до отбора признаков,<br>TestBefore - ошибка на тесте до отбора признаков,<br>TrainAfter - ошибка на обучении после отбора признаков,<br>TestAfter - ошибка на тесте после отбора признаков,<br> Features - количество оставленных признаков

Также в каждом из вышеперечисленных файлов есть переменная ALGORITHM_MAP, которая отвечает за применяемые методы бинаризации. <br>Структура переменной: <b>'алиас':(класс с реализацией этого метода, генератор популяции)<b>

Реализация используемых методов бинаризации алгоритма стаи ласточек находится [здесь](../../src/feature_selector/swallow_swarm.py).
